【本報訊】昨日下午三時正，香港共和國臨時議會通過了《香港獨立宣言》

2030年4月1日

【本報訊】昨日下午三時正，香港共和國臨時議會通過了《香港獨立宣言》，正式脫離中華人民共和國獨立，是繼廣東、湖北、浙江、江西、雲南、四川、海南省及上海市後，第九個宣佈獨立的地區。中國國務院晚上發表緊急聲明，嚴厲譴責「地區分離勢力顛覆國家，勾結外部勢力」，並威脅將使用武力攻取香港。

在香港共和軍司令部交涉下，被圍困在中環軍營、解放軍駐港部隊總部、槍會山軍營、赤柱軍營、新圍軍營、石崗軍營、新田軍營和昂船洲海軍基地的駐港解放軍，在下午四時繳械投降，全數人員遭共和軍憲兵隊遞解出境，司令員陳X軍在羅湖口岸宣誓效忠廣東軍政府。

臨時政府主席簽署《共和國臨時約章》，宣佈廢除《基本法》，建立「自由、民主和主權的共和國」，以及延續《動員令》和戰時配給直至七月一日，要求十八區武裝反抗力量配合臨時安排，接受政府指揮，維護社區治安，同時責成臨時議會主席籌備草擬憲法，預備在局勢平穩後召開制憲大會。

臨時政府主席亦運用《臨時約章》賦予的特赦權力，命令懲教署釋放所有遭受前特區政府逼害的政治犯。

根據《臨時約章》，臨時政府將接管前特區政府一切工作以及職責。新成立的外交部向各國駐港領事致函，承諾臨時政府將會致力維護各國在港經濟利益，以及保障外國僑民安全，並期望儘快開始正式建交的洽商工作。

署任財政司宣佈港元與美元掛鉤，恢復一九八三至二零二三年實行的七點七五至七點八五港元兌一美元的聯繫匯率制度，並強調臨時政府仍然擁有足夠的外匯儲備來處理戰後復甦，向各本地商行及外資確保香港貨幣以及金融市場將回復穩定。

鑑於局勢緊張，各區有國民自發聚集，維持社會治安。在九龍塘的廣播電台、各大訊號發射站、電話機樓、鐵路站以及青馬大橋等重要據點，有數以百計國民組成人鏈，防止親中狂熱份子惡意破壞設施。

今晨零時，香港共和國臨時政府正式成立，香港共和軍司令部改組為國防部軍政廳，指揮共和國全體武裝力量。香港外交部隨即宣佈，香港臨時政府與廣東軍政府簽訂互不侵犯協議，與美國海軍建立聯合戰略指揮中心，四十八小時內二千名聯合國維和部隊將會進駐，協助香港共和軍維持公共秩序及國土防衛。

美國海軍第七艦隊包括列根號航空母艦繼續在南海巡戈，並派出特遣隊 TF-75 駐守昂船洲海軍基地。美軍通報臨時政府國防部，建立空中預警制度，MQ-4C海神無人偵察機每兩小時巡邏香港鄰近海域，以及南澳以南至沙堤以南距離本國約三百五十公里內範圍，三個F-35飛行中隊廿四小時候命。

今日凌晨三時，由志願者編制的香港義勇軍邊境巡邏小隊在沙頭角發現三十多名形跡可疑人士，調查期間發生槍戰，一輪火拼後制服二十三人，擊斃四人，尚有約五名疑犯下落不明。網上謠傳該批人等為前特區政府高層，包括前行政長官鄧X強，在乘搭快艇潛逃出國期間被巡警捕獲，亦有傳聞指共和軍將召開軍事法庭審訊。本報向臨時政府新聞公署查詢，截稿前獲回覆，謂臨時政府主席將於今日稍後召開記者會交代事件。

中國內戰持續，湖北軍政府取得武漢、長沙等地控制權，解放軍第八十三集團軍合成第十一旅、合成第一一三旅退守駐馬店。台灣政府宣佈福建省佔領區大致回復和平，解放軍殘部逃入武夷山一帶山區，國軍將乘勝追擊，維持福建沿岸和平穩定。中共中央繼續在轄下地區實施消息封鎖，並關閉邊境、機場和港口，但網上流傳衛星圖片顯示西藏和新疆有多支解放軍部隊向中部戰區移動，有軍事專家懷疑是隱藏的第八十四和第八十五集團軍。

印度媒體報導，西藏——印度邊境發生衝突，有藏獨游擊隊與解放軍展開火拼，數十人喪生。外電報導，東突厥民族團結陣線指控中國非法佔有東突厥斯坦領土，並號召東突人民起義。

昨夜數以萬計國民聚集在金鐘前特區政府總部一帶，觀看直播臨時議會主席宣讀《獨立宣言》，大批市民在煲底相擁慶祝。尖沙咀太空館有人群舉行鐳射派對，高呼「光復香港」；在太子站和元朗站附近亦有數萬人聚集，紀念十多年來為國捐軀的手足。

（上文純屬虛構，如有雷同，實屬好運。）

#擴闊想象
#FF下好啦
#有廿三條就連愚人節都無

文//周子泣

開埠一百八十年四月一日

2030年？

邊個唔想早D

反正4月1 直接改做2020la

香港人嘅獨立宣言